[先打大豆] 中國真下重手，傳已禁購美國大豆

中國真下重手，傳已禁購美國大豆

全球最大的油籽加工商證實了目前大豆市場最大的擔憂，不僅是高關稅，中國基本上已停止了對美國大豆的採購。

據《彭博社》報導，Bunge 首席執行長 Soren Schroder 在受訪時明確表示，中國商人在加拿大及巴西採購，但是很刻意的不買美國任何東西。自中美貿易戰以來，不少產業都收到衝擊，許多貿易商期盼風波趕快過去，但目前情勢可能並不那麼樂觀。

業者指出，因應中美貿易戰，農產品市場的價格波動性開始上揚，不僅是大豆，包括玉米，豬肉等都被波及。美國農業部數據顯示，近期，中國取消了美國大豆採購淨額約 62,690 公噸的訂單。據推測，這不僅是課徵高關稅而已，而是直接禁購美國商品。

Soren Schroder 還表示，儘管缺乏美國的供應，但目前來看中國的需求仍沒有短缺的現象。這對相關業者其實也不是什麼好消息，或許這些大型全球企業總是可以在其他地方找到貨源，但短期內成本上升是必不可免。且除了貿易戰外，因為北美貿易協定帶來的不確定性，墨西哥玉米市場的需求也開始緊繃，許多中間商開始囤積農產品以防不測。

所以相關業者也呼籲，雖然短期內仍有因應之道，但回歸自由貿易才是最好的，更有意見認為，近年來一連串的貿易糾紛，將可能打亂全球農業供應鏈引發新的危機。

講左好耐, 之後俾巴西抬佢價

點解中國唔出產大豆？

有消息指,中國或成為最大贏家

美國1939年紀錄片曝光: 講述大豆源於中國，卻由美國發揚光大

即係叫啲工廠唔好生產貨物？
等睇廠班人食屎

等睇豬肉雞肉價格升爆機

有片~

粗口王：哈!Hi佢老味hi!簽勁咗我...依家一簽就兩年，唔知佢送左粒黃豆俾我食呀­嗎
和記仔：黃豆!??

農產品市場的價格波動性開始上揚

中國又贏

大陸物價已經夠貴，
依家仲要雪上加霜，
物價直逼北歐，
贏哂。

科研又贏
火燭又贏
中興又贏
美興又贏
抵制又贏
唔抵制都贏

嘩唔夠打喇！！！！

中港五豐行又可以加價喇

一個重農輕商既歷史國家點解可以搞到自己糧食生產fail

GDP?

同美國入貨再賣畀支那咪得囉

美國過埋中期選舉後又睇吓點

大豆係工業原料啊
大豆係中國人買黎做貨物賣賺錢
再向外國買糧食架

飛機幾時打？

中國乜都冇做過 只係負責生產

打比如，屋企個賓賓平時問開主人拎家用買餸開飯

但個賓賓一直都打虎頭，收埋好多錢

有一日個主人不滿，要佢嘔番啲錢出黎

個賓賓反要脅唔煮飯比主人食

主人心諗：做乜鳩

黑龍江省農業委員會日前召開專題會議，向省內各市下達了2018年全省擴種大豆及新增耕地輪作試點任務表。具體擴種面積官方尚未公佈。

吉林省也於日前召開了全省調整種植業結構擴大大豆種植面積工作視頻會議並下發《關於下達2018年全省大豆種植面積任務的通知》。相關人士稱，4月27日，國家召開相關專題會議，明確提出要擴大大豆種植面積，黑龍江省是國家確定的承擔任務省份之一。（澎湃）

贏國以為美國佬真係仲想靠佢